En este contexto surge “Rebrotes Chile Central”. Para la investigadora, las iniciativas de ciencia ciudadana se han revelado como una herramienta muy valiosa para compilar información de manera masiva y extensiva, al mismo tiempo que incorpora a la sociedad en los procesos científicos. “La información recopilada permitirá identificar lugares con mayor riesgo de incendio, priorizar recursos para la restauración y conservación de los ecosistemas afectados, y avanzar en la comprensión de los procesos ecofisiológicos que inciden en la susceptibilidad de las plantas de nuestros bosques y matorrales a la sequía y al fuego”, indicó. 
